## 第二周 测验-神经网络基础

1. 神经元计算什么？

    - [ ] 神经元先计算激活函数，然后计算线性函数$（z = Wx + b）$

    - [x] 神经元计算线性函数$（z = Wx + b）$，然后计算激活函数

    - [ ] 神经元计算一个函数$g$，该函数对输入x进行线性缩放$（Wx + b）$

    - [ ] 在将输出应用于激活函数之前，神经元会计算所有特征的均值

    Note: 神经元的输出为$a = g（Wx + b）$，其中$g$为激活函数（$S$型，$tanh$，$ReLU$等）。

2. Which of these is the "Logistic Loss"?

    - Check [here](https://en.wikipedia.org/wiki/Cross_entropy#Cross-entropy_error_function_and_logistic_regression).

    Note: 我们正在使用交叉熵损失函数。

3. 假设img是$（32,32,3）$数组，表示一个32x32图像，具有3个红色，红色和绿色通道。您如何将其重塑为列向量？

    - `x = img.reshape((32 * 32 * 3, 1))`

4. 思考以下两个随机数组“ a”和“ b”：

    ```python
    a = np.random.randn(2, 3) # a.shape = (2, 3)
    b = np.random.randn(2, 1) # b.shape = (2, 1)
    c = a + b
    ```

    c的形状是什么样的?

    b（列向量）被复制3次，以便可以将其求和到a的每一列。因此，``c.shape =（2，3）``。

5. 思考以下两个随机数组“ a”和“ b”：

    ```python
    a = np.random.randn(4, 3) # a.shape = (4, 3)
    b = np.random.randn(3, 2) # b.shape = (3, 2)
    c = a * b
    ```

    c的形状是什么样的?

    “ *”运算符表示逐元素乘法。逐元素乘法需要两个矩阵之间具有相同的维数。这将是一个错误。

6. 假设每个示例具有n_x个输入功能. Recall that X=[x^(1), x^(2)...x^(m)]. X的维数是多少？

    `(n_x, m)`

    Note:一种验证这一点的愚蠢方法是，当l = 1时，使用公式Z^(l) = W^(l)A^(l)

    - A^(1) = X
    - X.shape = (n_x, m) 
    - Z^(1).shape = (n^(1), m)
    - W^(1).shape = (n^(1), n_x)

7. Recall that `np.dot(a,b)` 对a和b执行矩阵乘法，而a * b对元素进行乘法。

    思考以下两个随机数组“ a”和“ b”：

    ```python
    a = np.random.randn(12288, 150) # a.shape = (12288, 150)
    b = np.random.randn(150, 45) # b.shape = (150, 45)
    c = np.dot(a, b)
    ```

    c的形状是什么样的?

    `c.shape = (12288, 45)`, 这是一个简单的矩阵乘法示例。

8. 思考以下代码片段：

    ```python
    # a.shape = (3,4)
    # b.shape = (4,1)
    for i in range(3):
      for j in range(4):
        c[i][j] = a[i][j] + b[j]
    ```

    您如何将此向量化？

    `c = a + b.T`

9. 思考以下代码：

    ```python
    a = np.random.randn(3, 3)
    b = np.random.randn(3, 1)
    c = a * b
    ```

    c将会怎样?

    这将调用广播，因此b被复制了3次成为（3,3），并且∗是逐元素乘积，因此`c.shape =（3，3）`。

10. 思考以下计算图。

    ```python
    J = u + v - w
      = a * b + a * c - (b + c)
      = a * (b + c) - (b + c)
      = (a - 1) * (b + c)
    ```

    Answer: `(a - 1) * (b + c)`

